# u nang buong trung

<p dir="ltr">Hiện nay có khoảng 20% phụ nữ bị u nang buồng trứng không thể tự khỏi mà cần phẫu thuật vì khối u có nguy cơ phát triển thành ác tính. U nang buồng trứng ác tính (ung thư buồng trứng) nếu không can thiệp sớm sẽ di căn sang các cơ quan lân cận gây nguy hiểm cho bênh nhân.&nbsp;</p>

<p dir="ltr">Vậy u nang buồng trứng ác tính như thế nào? Có nguy hiểm không? Để tìm được giải đáp cho thắc mắc này, chị em cùng lắng nghe chia sẻ của bác sĩ Nguyễn Thị Nga để hiểu rõ hơn về vấn đề này.</p>

<p>Tìm hiểu về u nang buồng trứng ác tính</p>

<p dir="ltr">U nang buồng trứng là tình trạng xuất hiện các khối u hay túi chứa dịch lỏng ở buồng trứng, đặc biệt là ở nữ giới đang trong độ tuổi sinh sản.</p>

<p dir="ltr">U nang buồng trứng ác tính là những khối u bất thường sản sinh bên trái, bên phải hay cả hai bên buồng trứng. Chúng thường dính với các cơ quan xung quanh, làm tăng mức độ lan rộng của tế bào ung thư. Mặt ngoài của u nang này thường có dạng sùi, phúc mạc có nổi lên các nốt sần và trong nhân thường đặc toàn phần hoặc đặc một phần và có chồi.</p>
